資產增值

話說屋企人有一百萬想投資下
都叫退休既錢
佢目標係每年有10%回報
我就建議佢買哂騰訊
大家點睇
個人覺得騰訊會去到300蚊

每年10%

每年可以有10% 介紹下我

我玩咗差唔多半年股票都唔敢講自己賺到錢
你一開頭就想10%

算啦屋企人做左咁耐野,俾佢享受人生,一陣蝕左小小又搞到唔安樂
俾得舊錢你俾意見睇怕都係父母，錢用哂咪你揾錢俾佢地用，這就係人生

退休就唔好咁大風險... 比你中兩次，衰一次你都pk。10%年回報，要既風險太大啦。

CLS

我都係每月賺1，2%就夠

你打份工，再一年分100萬嘅10%俾佢地
咪穩陣0風險兼每年10%囉

當你睇得啱700升到300蚊
下年又點？升到330？
點年年生10%？

係呀巴打
唔止10% sorry
講笑 買哂700算高風險投資
退休就唔好

因為我諗住騰訊前景好，我覺得一年內個價會超300，
所以覺得就咁買100萬幾好，又可以收息

收息呢句你真癲定假傻 巴打
你們玩過股票未

我玩開day trade ,好小睇長線。
所以先咁問

百貨應百客，最緊要有冇做風險既管理，每年蝕10%果時你會點做

咁如果跌呢？你可以承受到既風險係幾大？舊錢可以鎖幾耐唔用？有時你等錢洗上黎，價蝕都要放。如果一百萬只係屋企一個好細個數目，跌10%可以接受（假設10%止蝕）咁確實可以一搏。如果係退休就唔建議，風險同profit 成正比。如果係後生仔，咪搏下，反正可以再搵。

咁你應該 訓身700
當埋條 底底

見唔小揸住一筆退休金，唔捨得食好D，唔捨得去玩，又係血本無歸，諗得太多，搞到身體唔好

騰訊有升跌周期，你要計下跌既周期你屋企人會點諗

岩呀，我都叫屋企人持幾百萬退休金去自己用，做野做左咁辛苦，係時候享受下，d 樓夠就okay。唔洗下下咁緊張投資既野，仔女都會養佢地。咁當拎一部分出黎投資無問題，但個人認為放太多只會令到退休都神經緊張。

以下文章有參巧價值，你要點同屋企人交待

[url]
[/url]曾淵滄專欄：騰訊升跌有「浪」數
受到前晚美股狂跌影響，昨日港股低開，但是很快地就開始反彈，恒指一度只差30點就收復失地。恒指大力反彈，功勞自然是股王騰訊（700），騰訊前日公佈的業績太好了，好到多家大行馬上出報告努力推薦。現在，大行普遍認為騰訊股價會升上320元以上，我也不認為不可能。
不過，騰訊這一輪的升勢由去年底的180元起步，至昨日衝上270元時，已經上升50%，相信已經令不少人認為賺夠了而趁高賣掉，特別是午後突然發生瑞聲（2018）股價急跌事件，更進一步使到許多騰訊的小股東決定先套利。

我在過去許多年，錯失一次又一次買騰訊的機會，理由是我聽信股神畢菲特說他不買資訊科技股，因此我也不買。但是在2014年，騰訊1股分拆成5股後，我終於決定高追，的確是高追，與當年上市價比較，我追入時，騰訊股價已經上升100倍以上，當時我也沒想到當時買入的股票，今日能有超過1倍的回報。我很幸運，買入後騰訊股價就反覆上升，過後也曾增持，有買無賣至今日。
這3年裏，我發現一個有趣現象，就是騰訊每一次的調整，幅度都是20%左右。第一次是2014年年初，由120元下調至100元；第二次是2015年4月，由160元下調至130元；最近一次是去年10月，由220元調整至180元。3次調整都是20%左右。
不過，每次調整後向上升的幅度並不相同，第一次是2014年4月升至2015年5月，升幅60%；第二次是2015年9月升至2016年10月，升幅是70%。兩次的升勢都長達13個月，第一次升60%，第二次升70%，第三次真希望能升80%，原來大行的預測是以180元加80%計算出來的。

曾淵滄
財經評論員

岩呀，仲要無息。唔係唱衰佢，我都有貨，係見到退休人士好似兩老咁為佢地擔心。

巴打兩老又係咁？

投資美股

聽過吳君如講過一樣野覺得好有理道，佢話有個有錢佬叫佢介紹佢做演員，話自己由細到大都好有熱誠，不過冇機會！

吳君如話有熱誠一早入左行啦，個個都十幾歲開始博曬命揾機會入行，唔係四五十歲先黎追夢架，你到底有幾有熱誠呀？

調返轉都一樣，幾十歲去學做生意？人地幾十年既經驗係講玩架，做生意係你突然間覺得有興趣跟住去試下做就做得成架咩？

投資都係一樣！退休先去學投資？細路仔玩泥沙呀？要比較既話：投資先係最難！因為最多陷阱。成日有人講咩賺少少幫補下，我地既終身事業係你一時興起就可以入黎賺d錢玩下架咩？

無啦。宜家佢地自用，唔會用黎再買樓。